\newcommand{\Archives}[1]{}
\newcommand{\comment}[1]{}
%\newcommand{\Archives}[1]{#1}
%\newcommand{\comment}[1]{#1}

\newcommand{\rep}[1]{} % Décommenter pour masquer les corrigés
%\newcommand{\rep}[1]{ {\em #1 } } % Décommenter pour compiler avec les corrigés

\newcommand{\repC}[1]{} % Décommenter pour masquer les corrigés
%\newcommand{\repC}[1]{ {\color{blue} {\em #1 }} } % Décommenter pour compiler avec les corrigés

\newcommand{\VersionProf}{ }